{
    "title": "金心7",
    "range_remark": "(1～10)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "修行中細微體驗觀察是何種「般若」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.文字",
                "2.觀照",
                "3.實相",
                "4.金剛。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「鳩摩羅什」是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.印度人",
                "2.符堅擄獲",
                "3.唐三藏法師",
                "4.金剛經作者。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「正宗分」，完全說明本經宗旨，是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.第1分",
                "2.第5-10分",
                "3.第2-31分",
                "4.第32分。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "人在心不在，於法何益，是「除六垢」中：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.去昏沈",
                "2.去懈怠",
                "3.去散亂",
                "4.去驕傲心。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "聞法不悟，知法不修，法益等於零，是「除三過」中：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.不聞",
                "2.不記",
                "3.不悟",
                "4.煩惱。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「擯」音：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.ㄅㄧㄥ",
                "2. ㄅㄧㄥˋ",
                "3. ㄅㄧㄣ",
                "4. ㄅㄧㄣˋ"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "自爾時世尊-洗足已，敷座而坐。是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.通序",
                "2.流通序",
                "3.別序",
                "4.正宗序。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「事障」障。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.凡夫",
                "2. 家人",
                "3. 心",
                "4. 菩薩。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「師父死後，應以誰為師」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.默擯",
                "2.四念",
                "3.戒律",
                "4.如如不動。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「須菩提尊者」是「 」第一：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.智慧",
                "2.解空",
                "3.神通",
                "4.多聞。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「阿難尊者」是「 」第一：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.智慧",
                "2.解空",
                "3.神通",
                "4.多聞"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者不是「起三慧」之一。：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.福慧",
                "2.聞慧",
                "3.修慧",
                "4.思慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "一往來，是『四果體』：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.初果體",
                "2.二果體",
                "3.果體",
                "4.四果體。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是「三賢」：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.世第一法",
                "2.五停心觀",
                "3.總相念處",
                "4.別相念處。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「鉢」有三應：，以下何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.大小相應",
                "2.體相應",
                "3.色相應",
                "4.平等相應"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「右膝跪地」意指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.不敢背師",
                "2.不敢左乎道",
                "3.不敢起來",
                "4.尊敬。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「中乘」何者為對：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.四諦法",
                "2.六度萬行法",
                "3.十二因緣",
                "4.聲緣菩薩。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「拔眾生苦，與以樂，做有益眾生之事」：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.饒益有情戒",
                "2.攝善戒",
                "3.律義戒",
                "4.律戒。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "何者是指「心相」：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.四相",
                "2.三十二相",
                "3.一合相",
                "4.身相。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "一剎那心念，有「 」生滅：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.九十",
                "2.一百",
                "3.五百",
                "4.九百。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "五陰盛是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.眼耳鼻舌身",
                "2.色受想行識",
                "3.色聲香觸法",
                "4.殺盜淫妄酒"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "何謂「三途苦」：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.火、刀、血",
                "2.地獄、餓鬼、畜生",
                "3.苦苦、壞苦、行苦",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「法門」無量誓願「 」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.成",
                "2.斷",
                "3.學",
                "4.度。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「八苦」中「心苦」，何者不是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.愛別離",
                "2.五陰盛",
                "3.怨憎會",
                "4.求不得。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「樂阿蘭那者」意思是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.比丘尼名",
                "2身份地位",
                "3.寂靜",
                "4.須菩提別名。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "佛之稱有十號：  以下何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.正偏知",
                "2.明行足",
                "3.世間解",
                "4.無間士。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "人法食時，是「 」三時：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.寅卯辰",
                "2.巳午未",
                "3.申酉戌",
                "4.亥子丑。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「希有」是讚佛之辭，具有「 」意義：。以下何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.時希有",
                "2.處希有",
                "3.實希有",
                "4.德希有"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「 」為諸佛之母，是最上乘之法。：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.菩提",
                "2.般若",
                "3.寂靜",
                "4.觀自在。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「 」就是覺性，本來無聲無滅。：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.涅槃",
                "2.菩提",
                "3.般若",
                "4.自在。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "已於無量千萬佛所種諸善根。……，須菩提，……眾生得如是無量福德。",
            "answer": "聞是章句乃至一念生淨信者如來悉知悉見是諸"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "為他人說，其福勝彼。何以故。須菩提，一切諸佛，及諸佛.......。須菩提，……，其非佛法。",
            "answer": "阿耨多羅三藐三菩提法皆從此經出所謂佛法者"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "心無罣礙，…………諸佛。",
            "answer": "無罣礙故無有恐怖遠離顛倒夢想究竟涅槃三世"
        }
    ]
}